<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>JRRN Coding! | A simple Jekyll blog</title>
 <link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self"/>
 <id>http://localhost:4000</id>
 <updated>2018-01-03T22:47:46+01:00</updated>
 <author>
   <name>JRRN</name>
   <uri>https://jrrn.github.io</uri>
   <email></email>
 </author>

 

 <entry>
   <title>Raspberry Pi 3, LCD Display, C# y MS IoT</title>
   <link href="http://localhost:4000/RaspberryPi3-LCD-MS-IoT"/>
   <id>http://localhost:4000/RaspberryPi3-LCD-MS IoT</id>
   <updated>2018-01-03T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;h3 id=&quot;raspberry-pi-3-lcd-c-y-ms-iot&quot;&gt;Raspberry Pi 3, LCD, C# y MS IoT&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Hola, hará un año o así, compré una Raspeberry Pi 3.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mi idea era jugar un poco con ella tanto en su versión modo PC/Servidor como su versión IoT.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Durante este año, he jugado con ella, he probado varias distribuciones Raspbian,...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Patrones de Comportamiento</title>
   <link href="http://localhost:4000/patrones-de-comportamiento"/>
   <id>http://localhost:4000/patrones-de-comportamiento</id>
   <updated>2017-12-17T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;h3 id=&quot;patrones-de-comportamiento&quot;&gt;Patrones de comportamiento&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Los patrones de comportamiento, nos ayudan a solucionar los problemas con las estrcuturas de datos y los objetos. Nos proporcionan soluciones a para identificar y poder distribuir los algoritmos entre ellos y su proceso.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Mediante flujos de control y flujos de proceso se orquestan estos algortimos...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Patrón Proxy</title>
   <link href="http://localhost:4000/patron-proxy"/>
   <id>http://localhost:4000/patron-proxy</id>
   <updated>2017-12-15T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón proxy se utiliza para diseñar un objeto que substutiye a otro objeto que controla su acceso. El objeto proxy es el que queda expuesto en la capa de servicios o presentación siendo idéntico y con mismo contrato que el orignal.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El claro ejemplo, son las entidades que solemos...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Patrón Flyweight</title>
   <link href="http://localhost:4000/patron-flyweight"/>
   <id>http://localhost:4000/patron-flyweight</id>
   <updated>2017-12-06T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón Flyweight esta enfocado a resolver el problema de la granularidad de los objetos.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Recordemos que la granularidad en programación es la capacidad de definir objetos fragmentando en unidades más pequeñas la composición de este objeto de la forma más correcta.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;En nuestro caso de libros, pongamos el ejemplo...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Patrón Facade</title>
   <link href="http://localhost:4000/patron-facade"/>
   <id>http://localhost:4000/patron-facade</id>
   <updated>2017-12-03T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;La función del patrón facade es resolver agrupando en una única interfaz como conjunto de objetos varias interfaces.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;De esta forma el patrón facade encapsula las interfaces especificas y expone una unica interfaz como punto de entrada.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para los mortales, simplemente se trata de que toda petición entre por una...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Patrón Decorator</title>
   <link href="http://localhost:4000/patron-decorator"/>
   <id>http://localhost:4000/patron-decorator</id>
   <updated>2017-11-29T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón decorator nos permite agregar de forma dinámica funcionalidades suplementarias a un objeto sin tener que modificar la interfaz de un objeto y quedando de una forma transparente de cara al cliente.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Así, el patrón decorator es una forma más para poder crear una subclase y vitaminar un objeto...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Patrón Composite</title>
   <link href="http://localhost:4000/patron-composite"/>
   <id>http://localhost:4000/patron-composite</id>
   <updated>2017-11-27T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón composite nos da la utilidad de generar un composición de objetos variables. Esta compsición, generalmente, se encuentra en forma de arbol y respeta un jerarquía.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;A través de este poliformismo variable de la citada jerarquía el encapsulamiento a ojos del cliente es muy sencilla y puede usarlos sin...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Docker Pills</title>
   <link href="http://localhost:4000/docker-pills"/>
   <id>http://localhost:4000/docker-pills</id>
   <updated>2017-11-19T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;h3 id=&quot;docker&quot;&gt;Docker&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;Hola, nuevamente un recordatorio rápido de comandos docker para la lucha con contenedores.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Show Containers: &lt;code&gt;docker container ls&lt;/code&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Execute Commands: &lt;code&gt;docker container exec [containerId or containerName] [command]&lt;/code&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Console on Container: &lt;code&gt;docker container exec -it [containerId or containerName] /bin/bash&lt;/code&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Run Containers: &lt;code&gt;docker container run [containerName] :[imageVersion]&lt;/code&gt; &lt;code&gt;docker container run...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Patrón Bridge</title>
   <link href="http://localhost:4000/patron-bridge"/>
   <id>http://localhost:4000/patron-bridge</id>
   <updated>2017-11-16T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón bridge es usado para separar la implementación de un objeto, de su representación y de su interfaz. Así, conseguimos que la implementación de este objeto quede intacta, mientras que la representación puede crecer de manera independiente sin que haya un acomplamiento y tengamos que hacer cambios en el...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Un poquito de Git</title>
   <link href="http://localhost:4000/un-poquito-de-git"/>
   <id>http://localhost:4000/un-poquito-de-git</id>
   <updated>2017-11-14T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hola, hoy quiero traeros una recopilación de comandos relacionados con la función que realizan sobre un repositorio Git.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Con esta chuleta podremos recordar facilmente que comandos deberíamos usar en cada caso en nuestra lucha con los repositorios.&lt;/p&gt; &lt;table class=&quot;table table-striped&quot;&gt; &lt;thead&gt; &lt;tr class=&quot;row-1 odd&quot;&gt; &lt;th class=&quot;column-1&quot;&gt;Función&lt;/th&gt; &lt;th class=&quot;column-2&quot;&gt;Comando&lt;/th&gt; &lt;/tr&gt; &lt;/thead&gt;...</content>
 </entry>

 

</feed>