<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

 <title>JRRN Coding!</title>
 <link href="http://localhost:4000/atom.xml" rel="self"/>
 <id>http://localhost:4000</id>
 <updated>2020-01-01T12:24:19+01:00</updated>
 <author>
   <name>JRRN</name>
   <uri>https://jrrn.github.io</uri>
   <email></email>
 </author>

 

 <entry>
   <title>Backend for FrontEnds</title>
   <link href="http://localhost:4000/backend-for-frontends"/>
   <id>http://localhost:4000/backend-for-frontends</id>
   <updated>2020-01-01T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;¡Hola de nuevo! ¡Feliz año a todos! Hoy presentaremos el patrón de implementación Backends para Frontends. Este patrón está basado en el concepto “S” de SOLID de separación de responsabilidades.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Lo que viene a decir es, teniendo una api que es consumida tanto por un aplicación móvil, cómo por una...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Anti-Corruption Layer</title>
   <link href="http://localhost:4000/anti-corruption-layer"/>
   <id>http://localhost:4000/anti-corruption-layer</id>
   <updated>2019-12-29T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hola de nuevo. Lo primero, presta mucha atención a este patrón si estáis trabajando con microservicios o con Arquitecturas DDD (Domain Driven Design).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Anti-Corruption Layer nos recomienda crear una capa de aislamiento que permita a los clientes trabajar con sus modelos de negocio y desacoplar estos modelos en nuestra lógica...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Ambassador</title>
   <link href="http://localhost:4000/ambassador"/>
   <id>http://localhost:4000/ambassador</id>
   <updated>2019-12-28T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hola! El patrón Ambassador nos sirve para colocar antes de otros servicios un “proxy” que nos de más control de comunicaciones sobre estas aplicaciones de terceros, pudiendo aplicar muchos de los patrones que estamos aprendiendo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Pongamos el caso, tenemos un servicio que nos devuelve las facturas de un usuario. Sin...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Valet Key</title>
   <link href="http://localhost:4000/valet-key"/>
   <id>http://localhost:4000/valet-key</id>
   <updated>2019-12-27T00:00:00+01:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hola a todos. El patrón Valet Key nos ayuda a validar al usuario a la hora de acceder a contenido o recursos que no necesiten una autenticación de usuario, es decir, es ofrecer la posibilidad de consumir ciertos datos o recursos a usuarios anónimos que usan nuestra aplicación como pasarela...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Static Content Hosting</title>
   <link href="http://localhost:4000/static-content-hosting"/>
   <id>http://localhost:4000/static-content-hosting</id>
   <updated>2019-10-27T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El objetivo de este patrón es reducir el coste de llamadas que no necesiten pasar por una lógica o servicio devolviendo el contenido o recurso requerido de la forma más rápida posible.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Imaginemos que nuestra web tiene varios documentos PDF donde le explicamos al usuario como vamos a tratar su...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Conferencia .NET Conf Barcelona 2019</title>
   <link href="http://localhost:4000/netconfbarcelona"/>
   <id>http://localhost:4000/netconfbarcelona</id>
   <updated>2019-10-22T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;Hola a todos. Preparado para las .NET Conf Barcelona 2019 con Machine Learning .NET visión de aproximación.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://netconfbcn.azurewebsites.net/&quot;&gt;Site&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;blockquote&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Machine Learning .NET visión de aproximación:&lt;/strong&gt; ML.Net es el nuevo framework de Microsoft que nos permite usar código c# en nuestros proyectos de Machine Learning. En esta charla profundizaremos un...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Sharding</title>
   <link href="http://localhost:4000/sharding"/>
   <id>http://localhost:4000/sharding</id>
   <updated>2019-10-17T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón de Sharding o particionamiento es un patrón orientado a los datos; tiene especial consideración en la forma en que accedemos y almacenamos la información.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La cuestión de todo esto es crear particiones de nuestros datos de forma distribuida en particiones. De esta forma, podremos balancear el acceso y...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Materialized View</title>
   <link href="http://localhost:4000/materialized-view"/>
   <id>http://localhost:4000/materialized-view</id>
   <updated>2019-10-12T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón materialized view, nos sirve para tener datos fragmentados en diferentes tablas en una vista desnormalizada. De esta forma, podemos consultar estos datos y recuperarlos de una manera óptima.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Vayamos al ejemplo para tener clara la situación y como este patrón nos ayuda a solucionarlo.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Imaginemos que nuestra aplicación...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Index Table</title>
   <link href="http://localhost:4000/index-table"/>
   <id>http://localhost:4000/index-table</id>
   <updated>2019-10-03T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón Index Table se utiliza para crear índices secundarios sobre consultas, que la aplicación necesita, en campos que no son una primary key y así tener un acceso a los datos con una aceptable optimización.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Situémonos, tenemos una tabla de productos, donde como es habitual, tenemos un id_producto como...</content>
 </entry>

 

 <entry>
   <title>Event Sourcing</title>
   <link href="http://localhost:4000/event-sourcing"/>
   <id>http://localhost:4000/event-sourcing</id>
   <updated>2019-09-24T00:00:00+02:00</updated>
   <content type="html">&lt;p&gt;El patrón Event Sourcing nos ayuda con el diseño y la implementación de nuestra aplicación. Es un patrón que se basa en almacenar todos lo cambios realizados sobre una entidad de dominio.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Este patrón nos ayuda a saber porque estados a pasado una entidad y en caso de producirse un...</content>
 </entry>

 

</feed>